日887億研新戰機 應對華威脅

節錄

日887億研新戰機 應對華威脅

■日本新一代戰機概念圖

中國海警局船隻近期在釣魚台海域活動更見頻繁，解放軍又在東海舉行多場軍演之際，日本防衞省計劃斥資1.2萬億日圓（887億港元）開發下一代戰機，取代預計將在2030年起退役的空中自衞隊F-2戰機。。。。。。。。。。

日本政府近日進行由外部專家審計預算執行情況的「秋季行政事業評審」。據《產經新聞》報道，防衞省指日本目前備有309架戰機，但中國至少擁有1,080架戰機，在對手以數量取勝的現況，日本有必要研發「高效能戰機」來應對，但F-2戰機的後續機型截至2035年度的開發費用估計至少達1.2萬億日圓。出席討論的河野太郎就包括後續機型在內的整個防衞預算表示，應該重點投資必要領域，強調「有必要不受以往比例的影響，大膽地進行修改」。

台「安平號」即將服役

另外，針對大陸漁船越界捕魚，台灣海巡署興建12艘600噸級雙船體巡防艦，首艘「安平號」上周於高雄外海進行海上測試，並完成「鎮海火箭彈」的實彈射擊，預計本月底可交由海巡署使用。。。。。。。。。。。。，據稱火力足夠壓制大陸漁船和漁政船。

《產經新聞》/台灣蘋果新聞網

點解唔買f35算😂
等陣研成887億最後又決定買美國戰機好啲